# Этик проблемалар

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Этика юкка чыккан бу компаниягә булышмагыз"

"Сезнең компания ышанычлы түгел. Сез DMCA кулланырга кушасыз, ләкин моны эшләмәгән өчен бик күп суд процесслары бар."

"Алар үз этикасын шик астына алган кешеләргә цензура ясыйлар."

"Хакыйкать уңайсыз һәм җәмәгать күзлегеннән яхшырак яшерелгән дип уйлыйм."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>миңа басыгыз

## CloudFlare кешеләргә спам
</summary>


Cloudflare Cloudflare булмаган кулланучыларга спам хатлары җибәрә.

- Сайлаган абонентларга электрон почталар җибәрегез
- Кулланучы "тукта" дигәч, электрон почта җибәрүне туктатыгыз

Бу бик гади. Ләкин Cloudflare мөһим түгел.
Cloudflare аларның хезмәтен куллану барлык спамнарны яки һөҗүм итүчеләрне туктата ала диде.
Cloudflare-ны активлаштырмыйча, ничек без Cloudflare-ны туктата алабыз?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Кулланучының рецензиясен бетерегез
</summary>


Cloudflare цензоры тискәре күзәтү.
Әгәр сез Твиттерда Cloudflare анти-текстын урнаштырсагыз, Cloudflare хезмәткәреннән ", к, бу түгел" хәбәре белән җавап алу мөмкинлеге бар.
Әгәр дә сез теләсә нинди күзәтү сайтында тискәре рецензия урнаштырсагыз, алар аны цензурага кертергә тырышачаклар.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Кулланучының шәхси мәгълүматын бүлешегез
</summary>


Cloudflare зур эзәрлекләү проблемасына ия.
Cloudflare урнаштырылган сайтлардан зарланучыларның шәхси мәгълүматлары белән уртаклаша.
Алар кайвакыт сездән чын таныклыгыгызны сорыйлар.
Әгәр дә сез эзәрлекләнергә, һөҗүм итәргә, алмаштырырга яки үтерергә теләмисез икән, Cloudflared сайтларыннан ерак тору яхшырак.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Хәйрия кертемнәрен корпоратив сорау
</summary>


CloudFlare хәйрия кертемнәрен сорый.
Америка корпорациясенең яхшы сәбәпләре булган коммерциячел булмаган оешмалар белән беррәттән хәйрия соравы бик куркыныч.
Әгәр дә сез кешеләрне блокларга яки башкаларның вакытын әрәм итәргә яратсагыз, Cloudflare хезмәткәрләре өчен кайбер пицаларга заказ бирергә теләрсез.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Сайтларны туктату
</summary>


Сайтыгыз кинәт төшсә, сез нәрсә эшләрсез?
Cloudflare кулланучының конфигурациясен юкка чыгаруы яки бернинди кисәтүсез хезмәтне туктатуы турында хәбәрләр бар.
Сезгә яхшырак провайдер табарга тәкъдим итәбез.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Браузер сатучы дискриминациясе
</summary>


CloudFlare Tor-браузер булмаган кулланучыларга дошман мөгамәлә иткәндә Firefox кулланучыларга өстенлек бирә.
Ирекле булмаган javascript башкарудан баш тарткан кулланучылар шулай ук ​​дошман мөгамәлә итәләр.
Бу керү тигезсезлеге - челтәрнең битарафлыгын куллану һәм вәкаләтләрне дөрес кулланмау.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Сулда: Тор браузеры, уңда: Chrome. Шул ук IP адрес.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Сулда: Tor браузеры Javascript инвалид, Cookie кушылган
- Уңда: Chrome Javascript кушылган, Cookie инвалид

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (кечкенә браузер) Торсыз (Clearnet IP)

| ***Браузер*** | ***Дәвалау мөмкинлеге*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript кушылган) | керү рөхсәт ителә |
| Firefox (Javascript кушылган) | керү бозылган |
| Chromium (Javascript кушылган) | керү бозылган |
| Chromium or Firefox (Javascript инвалид) | керү тыелган |
| Chromium or Firefox (Cookie инвалид) | керү тыелган |
| QuteBrowser | керү тыелган |
| lynx | керү тыелган |
| w3m | керү тыелган |
| wget | керү тыелган |


Ни өчен җиңел проблеманы чишү өчен Аудио төймәсен кулланмаска?

Әйе, аудио төймә бар, ләкин ул һәрвакыт Тор өстендә эшләми.
Сез бу хәбәрне баскач алырсыз:

```
Соңрак кабатлап карагыз
Сезнең санак яки челтәр автоматлаштырылган сорау җибәрә ала.
Кулланучыларыбызны яклау өчен, без сезнең соравыгызны хәзер эшли алмыйбыз.
Төгәлрәк мәгълүмат өчен безнең ярдәм битенә керегез
```

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Сайлаучыларны бастыру
</summary>


АКШ штатларында сайлаучылар ахыр чиктә яшәү урынындагы дәүләт секретаре сайты аша тавыш бирү өчен теркәләләр.
Республика контролендә булган дәүләт секретаре офислары Cloudflare аша дәүләт секретаре сайтына прокси ясап сайлаучыларны кысу белән шөгыльләнә.
Cloudflare Tor кулланучыларына дошман мөгамәлә итү, аның үзәкләштерелгән глобаль күзәтү ноктасы буларак MITM позициясе, һәм аның зарарлы роле булачак сайлаучыларны теркәлергә теләми.
Аерым алганда, либераллар хосусыйлыкны кабул итәләр.
Сайлаучыларны теркәү формалары сайлаучының политик таянуы, шәхси физик адресы, социаль яклау номеры, туган көне турында сизгер мәгълүмат туплый.
Күпчелек штатлар бу мәгълүматның тулы өлешен халыкка бирәләр, ләкин Cloudflare бу мәгълүматны кемдер тавыш бирү өчен теркәлгәндә күрә.

Игътибар итегез, кәгазь теркәлү Cloudflare-ны кичерми, чөнки дәүләт секретаре мәгълүмат кертү хезмәткәрләре Cloudflare сайтын мәгълүмат кертү өчен кулланачаклар.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org - тавыш җыю һәм чаралар күрү өчен танылган сайт.
“һәркайда кешеләр кампанияләр башлыйлар, ярдәмчеләрне җәлеп итәләр, карар кабул итүчеләр белән эш итәләр.”
Кызганычка каршы, Cloudflare агрессив фильтры аркасында күпләр Change.org бөтенләй карый алмый.
Аларга гаризага кул кую тыела, шулай итеп аларны демократик процесстан чыгаралар.
OpenPetition кебек болытлы булмаган платформаны куллану проблеманы чишәргә ярдәм итә.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare'ның "Афина проекты" дәүләт һәм җирле сайлау сайтларына бушлай предприятия дәрәҗәсендә яклау тәкъдим итә.
Алар "сайлаучылары сайлау мәгълүматларына һәм сайлаучыларны теркәүгә керә ала" диделәр, ләкин бу ялган, чөнки күпләр сайтны бөтенләй карый алмыйлар.

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Кулланучының өстенлеген санга сукмау
</summary>


Әгәр дә сез берәр нәрсәне кире кагасыз икән, сез аның турында электрон почта алмассыз дип көтәсез.
Cloudflare кулланучының өстенлеген санга сукмый һәм клиент рөхсәтеннән башка өченче як корпорацияләре белән мәгълүмат бүлешә.
Әгәр сез бушлай план кулланасыз икән, алар кайвакыт сезгә электрон почта җибәрәләр, ай саен язылу.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Кулланучының мәгълүматларын бетерү турында ялган
</summary>


Элеккеге клиент блогы буенча, Cloudflare счетларны бетерү турында ялган сөйли.
Хәзерге вакытта күпчелек компанияләр сезнең хисап язмагызны япканнан соң бетерәләр.
Яхшы компанияләрнең күбесе бу турыда үзләренең хосусыйлык политикасында искә алалар.
Болыт? No.к.

```
2019-08-05 CloudFlare миңа минем счетымны алып ташлаулары турында раслау җибәрде.
2019-10-02 CloudFlare'тан электрон почта алдым "чөнки мин клиент"
```

Cloudflare "бетерү" сүзе турында белми иде.
Әгәр ул чыннан да бетерелсә, ни өчен бу элеккеге клиент электрон почта алды?
Ул шулай ук ​​Cloudflare хосусыйлык политикасы бу турыда искә алмавын искәртте.

```
Аларның яңа хосусыйлык политикасы бер ел дәвамында мәгълүматны саклап калу турында әйтми.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Аларның хосусыйлык политикасы LIE булса, Cloudflareга ничек ышанып була?

</details>

---

<details>
<summary>миңа басыгыз

## Шәхси мәгълүматыгызны саклагыз
</summary>


Cloudflare счетын бетерү - катлаулы дәрәҗә.

```
"Хисап" категориясен кулланып, ярдәм билетын җибәрегез,
һәм хәбәр органында счетны бетерүне сорыйлар.
Бетерүне сораганчы, сезнең доменыгыз яки кредит карталарыгыз булырга тиеш түгел.
```

Сез бу раслау электрон почтасын алырсыз.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Без сезнең бетерү соравыгызны эшкәртә башладык", ләкин "Сезнең шәхси мәгълүматны саклауны дәвам итәрбез".

Сез моңа "ышана" аласызмы?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Зинһар, киләсе биткә дәвам итегез:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](tt.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
